{"total_results":896,"data":[{"claimReviewed":"\u201cTenemos un 18% de gente que trabaja y, pese a trabajar, est\u00e1 en situaci\u00f3n de pobreza\u201d","itemReviewed":{"datePublished":"2022-10-04","name":"TV3","@type":"Claim","author":{"name":"J\u00e9ssica Albiach","@type":"Person","jobTitle":"Presidenta de En Com\u00fa Podem en el Parlament de Catalunya","image":"https:\/\/image-resizer-svc.s3.eu-west-1.amazonaws.com\/production\/76a179d43abc9325b87ffc30a96aade5dc2ce513a5eba0251c7a0f958dce9a0e","affiliation":{"@type":"Organization","name":"En Com\u00fa Podem"}}},"title":"El porcentaje de catalanes que trabaja y est\u00e1 \u201cen situaci\u00f3n de pobreza\u201d es el m\u00e1s bajo de los \u00faltimos nueve a\u00f1os y no est\u00e1 en el 18% como dice Albiach","subtitle":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">El a\u00f1o 2021 registr\u00f3 la tasa de trabajadores en riesgo de pobreza m\u00e1s baja desde que hay registros. Adem\u00e1s, nunca se ha alcanzado un 18%<\/span><\/p>\n","reviewRating":{"@type":"Rating","alternateName":"Falso","icon":"https:\/\/www.newtral.es\/\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/fact-check-falso.svg","iconShare":"https:\/\/www.newtral.es\/\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/falso.png","color":"#f54242"},"postTerms":{"partyTermId":111547,"ratingTermId":"98750","claimerTermId":111546,"placeTermId":98899},"@type":"ClaimReview","id":"366362","datePublished":"2022-10-08","url":"https:\/\/www.newtral.es\/pobreza-trabajo-cataluna-factcheck\/20221008\/","sdLicense":"https:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-nc\/4.0\/","author":{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.newtral.es\/","url":"https:\/\/www.newtral.es\/","name":"Newtral","sameAs":"https:\/\/twitter.com\/Newtral"}},{"claimReviewed":"Sobre la elecci\u00f3n del CGPJ: \u201cEl poder legislativo, el ejecutivo y el judicial tienen que emanar [...] de la representaci\u00f3n leg\u00edtima que se establece en el Congreso de los Diputados. [...] No dir\u00eda que Bruselas est\u00e1 pidiendo otra cosa\u201d","itemReviewed":{"datePublished":"2022-10-02","name":"El Peri\u00f3dico","@type":"Claim","author":{"name":"Mar\u00eda Jes\u00fas Montero","@type":"Person","jobTitle":"Ministra de Hacienda y Funci\u00f3n P\u00fablica","image":"https:\/\/image-resizer-svc.s3.eu-west-1.amazonaws.com\/production\/4b51d78bcd7ad1848e9c2681d35ab2436651bd8f0f3eec4da4f16fe31f48d64e","affiliation":{"@type":"Organization","name":"PSOE"}}},"title":"Bruselas ha pedido que \u201cse modifique\u201d el sistema de renovaci\u00f3n del CGPJ, a pesar de lo que afirma la ministra Montero","subtitle":"<p>La Comisi\u00f3n Europea defiende que se modifique le proceso\u00a0de nombramiento de los vocales elegidos entre jueces y magistrados, de forma que sean sus hom\u00f3logos quienes los elijan<\/p>\n","reviewRating":{"@type":"Rating","alternateName":"Enga\u00f1oso","icon":"https:\/\/www.newtral.es\/\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/fact-check-enga\u00f1oso.svg","iconShare":"https:\/\/www.newtral.es\/\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/enga\u00f1oso.png","color":"#ff8433"},"postTerms":{"partyTermId":98761,"ratingTermId":"98754","claimerTermId":98845,"placeTermId":98922},"@type":"ClaimReview","id":"366153","datePublished":"2022-10-07","url":"https:\/\/www.newtral.es\/renovacion-cgpj-montero-factcheck\/20221007\/","sdLicense":"https:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-nc\/4.0\/","author":{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.newtral.es\/","url":"https:\/\/www.newtral.es\/","name":"Newtral","sameAs":"https:\/\/twitter.com\/Newtral"}},{"claimReviewed":"\u201cHemos visto c\u00f3mo con ustedes en el Gobierno las listas de espera se han multiplicado por tres\u201d","itemReviewed":{"datePublished":"2022-10-05","name":"Congreso de los Diputados","@type":"Claim","author":{"name":"Sergio Sayas","@type":"Person","jobTitle":"Diputado","image":"https:\/\/image-resizer-svc.s3.eu-west-1.amazonaws.com\/production\/33e28a33fc3f106814d744f7127c55dd7432538e5898965879510245f832a5db"}},"title":"Las listas de espera en la sanidad p\u00fablica no se han triplicado con el Gobierno de S\u00e1nchez como afirma el diputado Sayas","subtitle":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Los \u00faltimos datos del Ministerio de Sanidad muestran que, a 31 de diciembre de 2021, 706.740 personas estaban esperando para ser operadas en un centro p\u00fablico, lo que supone un incremento del 21% respecto a la cifra registrada en junio tres a\u00f1os antes, cuando Pedro S\u00e1nchez fue investido presidente.<\/span><\/p>\n","reviewRating":{"@type":"Rating","alternateName":"Enga\u00f1oso","icon":"https:\/\/www.newtral.es\/\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/fact-check-enga\u00f1oso.svg","iconShare":"https:\/\/www.newtral.es\/\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/enga\u00f1oso.png","color":"#ff8433"},"postTerms":{"ratingTermId":"98754","claimerTermId":null,"placeTermId":98893},"@type":"ClaimReview","id":"366056","datePublished":"2022-10-06","url":"https:\/\/www.newtral.es\/lista-espera-sanidad-gobierno\/20221006\/","sdLicense":"https:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-nc\/4.0\/","author":{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.newtral.es\/","url":"https:\/\/www.newtral.es\/","name":"Newtral","sameAs":"https:\/\/twitter.com\/Newtral"}},{"claimReviewed":"\u201cHoy en Espa\u00f1a hay m\u00e1s de 13 millones de espa\u00f1oles en situaci\u00f3n de pobreza y exclusi\u00f3n social, una cifra que no se alcanzaba desde la crisis de 2008 con Zapatero\u201d","itemReviewed":{"datePublished":"2022-10-05","name":"Congreso de los Diputados","@type":"Claim","author":{"name":"Cuca Gamarra","@type":"Person","jobTitle":"Diputada","image":"https:\/\/image-resizer-svc.s3.eu-west-1.amazonaws.com\/production\/c74567e6b42b5042739c1b56245c84dfb715d622ea2217d28972bcbcbdf5ed34","affiliation":{"@type":"Organization","name":"Partido Popular"}}},"title":"La tasa de pobreza m\u00e1s alta en Espa\u00f1a desde que hay registros se alcanz\u00f3 en 2014 pese a lo que dice Cuca Gamarra","subtitle":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">En 2021 la tasa de pobreza registrada fue del 27,8%, un dato que fue superior en 2014, 2015 y 2016, a\u00f1os que coinciden con el Gobierno de Mariano Rajoy<\/span><\/p>\n","reviewRating":{"@type":"Rating","alternateName":"Enga\u00f1oso","icon":"https:\/\/www.newtral.es\/\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/fact-check-enga\u00f1oso.svg","iconShare":"https:\/\/www.newtral.es\/\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/enga\u00f1oso.png","color":"#ff8433"},"postTerms":{"partyTermId":98757,"ratingTermId":"98754","claimerTermId":98835,"placeTermId":98893},"@type":"ClaimReview","id":"365862","datePublished":"2022-10-06","url":"https:\/\/www.newtral.es\/pobreza-espana-gamarra-factcheck\/20221006\/","sdLicense":"https:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-nc\/4.0\/","author":{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.newtral.es\/","url":"https:\/\/www.newtral.es\/","name":"Newtral","sameAs":"https:\/\/twitter.com\/Newtral"}},{"claimReviewed":"\u201cEn 2021, Espa\u00f1a fue el pa\u00eds donde m\u00e1s aument\u00f3 la pobreza en toda Europa, seg\u00fan Eurostat\u201d","itemReviewed":{"datePublished":"2022-10-05","name":"Congreso de los Diputados","@type":"Claim","author":{"name":"Iv\u00e1n Espinosa de los Monteros","@type":"Person","jobTitle":"Portavoz de Vox en el Congreso","image":"https:\/\/image-resizer-svc.s3.eu-west-1.amazonaws.com\/production\/a23c2daa37f00affbcdab0c07dc35018471ab2f5dfeef223e50df4c65773bf52","affiliation":{"@type":"Organization","name":"Vox"}}},"title":"Espa\u00f1a no fue el pa\u00eds donde \u201cm\u00e1s aument\u00f3 la pobreza en toda Europa en 2021\u201d como dice Espinosa de los Monteros, fue el noveno","subtitle":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Entre el 2020 y el 2021 la tasa de riesgo de pobreza aument\u00f3 en Espa\u00f1a casi un 3%, pero no fue el pa\u00eds de la Uni\u00f3n Europea donde m\u00e1s creci\u00f3, sino que en otros ocho pa\u00edses aument\u00f3 m\u00e1s, seg\u00fan Eurostat<\/span><\/p>\n","reviewRating":{"@type":"Rating","alternateName":"Falso","icon":"https:\/\/www.newtral.es\/\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/fact-check-falso.svg","iconShare":"https:\/\/www.newtral.es\/\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/falso.png","color":"#f54242"},"postTerms":{"partyTermId":98768,"ratingTermId":"98750","claimerTermId":98837,"placeTermId":98893},"@type":"ClaimReview","id":"365893","datePublished":"2022-10-06","url":"https:\/\/www.newtral.es\/espana-europa-pobreza-espinosa-de-los-monteros-vox-factcheck\/20221006\/","sdLicense":"https:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-nc\/4.0\/","author":{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.newtral.es\/","url":"https:\/\/www.newtral.es\/","name":"Newtral","sameAs":"https:\/\/twitter.com\/Newtral"}},{"claimReviewed":"\u201cEstamos (en Espa\u00f1a) en m\u00ednimos hist\u00f3ricos de paro juvenil\u201d ","itemReviewed":{"datePublished":"2022-10-05","name":"Congreso de los Diputados","@type":"Claim","author":{"name":"Nadia Calvi\u00f1o","@type":"Person","jobTitle":"Vicepresidenta primera y ministra de Asuntos Econ\u00f3micos y Transformaci\u00f3n Digital","image":"https:\/\/image-resizer-svc.s3.eu-west-1.amazonaws.com\/production\/6ecd5810e12a0e164daca011290bc8bcf41b691e31da48f26717dc1ad483309c","affiliation":{"@type":"Organization","name":"Sin partido"}}},"title":"La tasa de paro juvenil es la m\u00e1s baja desde 2008, pero no est\u00e1 en \u201cm\u00ednimos hist\u00f3ricos\u201d como dice Calvi\u00f1o","subtitle":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Espa\u00f1a tiene una tasa de paro juvenil del 28,5% mientras que en 2006 se registr\u00f3 un 16,9% y m\u00ednimo hist\u00f3rico de la serie desde 2001<\/span><\/p>\n","reviewRating":{"@type":"Rating","alternateName":"Enga\u00f1oso","icon":"https:\/\/www.newtral.es\/\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/fact-check-enga\u00f1oso.svg","iconShare":"https:\/\/www.newtral.es\/\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/enga\u00f1oso.png","color":"#ff8433"},"postTerms":{"partyTermId":98765,"ratingTermId":"98754","claimerTermId":111683,"placeTermId":98893},"@type":"ClaimReview","id":"366173","datePublished":"2022-10-06","url":"https:\/\/www.newtral.es\/paro-juvenil-tasa-minimos-factcheck\/20221006\/","sdLicense":"https:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-nc\/4.0\/","author":{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.newtral.es\/","url":"https:\/\/www.newtral.es\/","name":"Newtral","sameAs":"https:\/\/twitter.com\/Newtral"}},{"claimReviewed":"\u201cEn Espa\u00f1a hay litio, pero se proh\u00edben las prospecciones\u201d","itemReviewed":{"datePublished":"2022-10-02","@type":"Claim","author":{"name":"Santiago Abascal","@type":"Person","jobTitle":"Presidente de Vox","image":"https:\/\/image-resizer-svc.s3.eu-west-1.amazonaws.com\/production\/ef9da462ff3c3cd47b32fcb3dcd047bbe3259e9e935bd4c1f0fb126278718973","affiliation":{"@type":"Organization","name":"Vox"}}},"title":"Las prospecciones de litio no est\u00e1n prohibidas en Espa\u00f1a pese a lo que dice Abascal","subtitle":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">El Gobierno apuesta por el litio en la \u00faltima hoja de ruta para la gesti\u00f3n sostenible de las materias primas minerales, para el que las prospecciones est\u00e1n permitidas, seg\u00fan el Miteco<\/span><\/p>\n","reviewRating":{"@type":"Rating","alternateName":"Falso","icon":"https:\/\/www.newtral.es\/\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/fact-check-falso.svg","iconShare":"https:\/\/www.newtral.es\/\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/falso.png","color":"#f54242"},"postTerms":{"partyTermId":98768,"ratingTermId":"98750","claimerTermId":98818,"placeTermId":null},"@type":"ClaimReview","id":"365879","datePublished":"2022-10-06","url":"https:\/\/www.newtral.es\/prospecciones-litio-espana-exploracion-santiago-abascal-factcheck\/20221006\/","sdLicense":"https:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-nc\/4.0\/","author":{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.newtral.es\/","url":"https:\/\/www.newtral.es\/","name":"Newtral","sameAs":"https:\/\/twitter.com\/Newtral"}},{"claimReviewed":"\"Se lidera la creaci\u00f3n de ocupaci\u00f3n desde Catalunya\"","itemReviewed":{"datePublished":"2022-09-27","@type":"Claim","author":{"name":"Pere Aragon\u00e8s","@type":"Person","jobTitle":"President de la Generalitat","image":"https:\/\/image-resizer-svc.s3.eu-west-1.amazonaws.com\/production\/81673f71b348cdde7b97a005d9894df47d378cc37ce535a2dea7219939b65d5b","affiliation":{"@type":"Organization","name":"ERC"}}},"title":"Catalu\u00f1a \u201clidera la creaci\u00f3n de ocupaci\u00f3n\u201d junto con Baleares o Madrid, pero solo en t\u00e9rminos absolutos","subtitle":"<p>En t\u00e9rminos relativos, es decir, teniendo en cuenta la poblaci\u00f3n de cada comunidad, Catalu\u00f1a fue la quinta regi\u00f3n en la que m\u00e1s aument\u00f3 la creaci\u00f3n de empleo de un a\u00f1o a otro, por detr\u00e1s de <span style=\"font-weight: 400;\">Baleares, Canarias, Comunidad Valenciana y Madrid<\/span><\/p>\n","reviewRating":{"@type":"Rating","alternateName":"Enga\u00f1oso","icon":"https:\/\/www.newtral.es\/\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/fact-check-enga\u00f1oso.svg","iconShare":"https:\/\/www.newtral.es\/\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/enga\u00f1oso.png","color":"#ff8433"},"postTerms":{"partyTermId":98758,"ratingTermId":"98754","claimerTermId":111537,"placeTermId":null},"@type":"ClaimReview","id":"365229","datePublished":"2022-10-04","url":"https:\/\/www.newtral.es\/creacion-empleo-aragones-factcheck\/20221004\/","sdLicense":"https:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-nc\/4.0\/","author":{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.newtral.es\/","url":"https:\/\/www.newtral.es\/","name":"Newtral","sameAs":"https:\/\/twitter.com\/Newtral"}},{"claimReviewed":"\"[El Gobierno catal\u00e1n] ha situado Catalu\u00f1a en las peores listas del paro, de la exclusi\u00f3n social y de la pobreza\u201d ","itemReviewed":{"datePublished":"2022-09-27","@type":"Claim","author":{"name":"Ignacio Garriga","@type":"Person","jobTitle":"Presidente del Grupo Parlamentario de Vox en Catalu\u00f1a","image":"https:\/\/image-resizer-svc.s3.eu-west-1.amazonaws.com\/production\/2c6e4ae9e324f18b34f9ea9052a0f088fab1ff348fc89e163d1a9595ca47d02a","affiliation":{"@type":"Organization","name":"Vox"}}},"title":"Catalu\u00f1a no tiene las \u201cpeores listas del paro, de la exclusi\u00f3n social y de la pobreza\u201d, como dice Garriga","subtitle":"<p>Seg\u00fan los \u00faltimos datos de la Encuesta de Poblaci\u00f3n Activa, Catalu\u00f1a fue la quinta comunidad con la tasa de paro m\u00e1s baja del pa\u00eds en el segundo trimestre del 2022. Adem\u00e1s, est\u00e1 por debajo de la media de Espa\u00f1a en las tasas de pobreza<\/p>\n","reviewRating":{"@type":"Rating","alternateName":"Falso","icon":"https:\/\/www.newtral.es\/\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/fact-check-falso.svg","iconShare":"https:\/\/www.newtral.es\/\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/falso.png","color":"#f54242"},"postTerms":{"partyTermId":98768,"ratingTermId":"98750","claimerTermId":null,"placeTermId":null},"@type":"ClaimReview","id":"364478","datePublished":"2022-10-03","url":"https:\/\/www.newtral.es\/paro-pobreza-cataluna-factcheck\/20221003\/","sdLicense":"https:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-nc\/4.0\/","author":{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.newtral.es\/","url":"https:\/\/www.newtral.es\/","name":"Newtral","sameAs":"https:\/\/twitter.com\/Newtral"}},{"claimReviewed":"\"Cada a\u00f1o son m\u00e1s los catalanes que abandonan los estudios de forma prematura en Catalu\u00f1a, un 15% en 2021\"","itemReviewed":{"datePublished":"2022-09-27","@type":"Claim","author":{"name":"Ignacio Garriga","@type":"Person","jobTitle":"Presidente del Grupo Parlamentario de Vox en Catalu\u00f1a","image":"https:\/\/image-resizer-svc.s3.eu-west-1.amazonaws.com\/production\/2c6e4ae9e324f18b34f9ea9052a0f088fab1ff348fc89e163d1a9595ca47d02a","affiliation":{"@type":"Organization","name":"Vox"}}},"title":"Garriga dice que cada a\u00f1o \"son m\u00e1s\" pero la cifra de catalanes que abandonan los estudios \"de forma prematura\" es la m\u00e1s baja del siglo","subtitle":"<p>Seg\u00fan los datos oficiales, el n\u00famero de j\u00f3venes catalanes entre 18 y 24 a\u00f1os que han dejado de estudiar antes de tiempo se ha reducido a la mitad desde 2009<\/p>\n","reviewRating":{"@type":"Rating","alternateName":"Enga\u00f1oso","icon":"https:\/\/www.newtral.es\/\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/fact-check-enga\u00f1oso.svg","iconShare":"https:\/\/www.newtral.es\/\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/enga\u00f1oso.png","color":"#ff8433"},"postTerms":{"partyTermId":98768,"ratingTermId":"98754","claimerTermId":111519,"placeTermId":null},"@type":"ClaimReview","id":"364323","datePublished":"2022-10-01","url":"https:\/\/www.newtral.es\/catalanes-abandono-estudios-garriga-factcheck\/20221001\/","sdLicense":"https:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-nc\/4.0\/","author":{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.newtral.es\/","url":"https:\/\/www.newtral.es\/","name":"Newtral","sameAs":"https:\/\/twitter.com\/Newtral"}},{"claimReviewed":"\"Supongo que le llega el CEO [...], los usuarios de Rodalies ponen nota a Rodalies, 7,7, de los mejor valorados\"","itemReviewed":{"datePublished":"2022-09-27","@type":"Claim","author":{"name":"Salvador Illa","@type":"Person","jobTitle":"L\u00edder del grupo parlamentario socialista en el Parlament catal\u00e1n","image":"https:\/\/image-resizer-svc.s3.eu-west-1.amazonaws.com\/production\/d059a3a79d1d01b1064ac6717b6f386867ff442746775bc9810ff561ae3174d4","affiliation":{"@type":"Organization","name":"PSC-PSOE"}}},"title":"Los usuarios de Catalu\u00f1a ponen a Rodalies la peor nota entre los medios de transporte, pese a lo que dice Salvador Illa","subtitle":"<p>Los mejor valorados en Catalu\u00f1a son los viajes a pie, y los medios de transporte en metro y en patinete, todos ellos con una nota de 8,6. En \u00faltimo lugar se encuentra Rodalies<\/p>\n","reviewRating":{"@type":"Rating","alternateName":"Enga\u00f1oso","icon":"https:\/\/www.newtral.es\/\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/fact-check-enga\u00f1oso.svg","iconShare":"https:\/\/www.newtral.es\/\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/enga\u00f1oso.png","color":"#ff8433"},"postTerms":{"partyTermId":110462,"ratingTermId":"98754","claimerTermId":98796,"placeTermId":null},"@type":"ClaimReview","id":"363942","datePublished":"2022-10-01","url":"https:\/\/www.newtral.es\/rodalies-cataluna-salvador-illa-factcheck\/20221001\/","sdLicense":"https:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-nc\/4.0\/","author":{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.newtral.es\/","url":"https:\/\/www.newtral.es\/","name":"Newtral","sameAs":"https:\/\/twitter.com\/Newtral"}},{"claimReviewed":"\u201cY las \u00fanicas soluciones que proponen para ello son absurdas. Uno, cartillas de racionamiento. No se hab\u00eda visto desde la posguerra. Ustedes limitan el consumo horario de electricidad y de gas\u201d","title":"El Gobierno no ha propuesto \u201ccartillas de racionamiento\u201d, ni limita el \u201cconsumo de electricidad y gas\u201d a los ciudadanos como dice Vox","subtitle":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">En los decretos aprobados por el Gobierno no se contempla un l\u00edmite al consumo de electricidad y gas de los ciudadanos, ni tampoco cartillas de racionamiento. Son medidas para edificios p\u00fablicos y escaparates y durante determinadas horas al d\u00eda<\/span><\/p>\n","reviewRating":{"@type":"Rating","alternateName":"Enga\u00f1oso","icon":"https:\/\/www.newtral.es\/\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/fact-check-enga\u00f1oso.svg","iconShare":"https:\/\/www.newtral.es\/\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/enga\u00f1oso.png","color":"#ff8433"},"itemReviewed":{"name":"Congreso de los Diputados","@type":"Claim","author":{"name":"Jos\u00e9 Mar\u00eda Figaredo","@type":"Person","jobTitle":"Diputado","image":"https:\/\/image-resizer-svc.s3.eu-west-1.amazonaws.com\/production\/037766d902f9d4dde02a01354c11ad90d2808e1d3da0d21e84124a734fc4a556","affiliation":{"@type":"Organization","name":"Vox"}}},"postTerms":{"partyTermId":98768,"ratingTermId":"98754","claimerTermId":113579,"placeTermId":98893},"@type":"ClaimReview","id":"364488","datePublished":"2022-09-30","url":"https:\/\/www.newtral.es\/gobierno-limita-consumo-electricidad-gas-cartillas-racionamiento-vox-factcheck\/20220930\/","sdLicense":"https:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-nc\/4.0\/","author":{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.newtral.es\/","url":"https:\/\/www.newtral.es\/","name":"Newtral","sameAs":"https:\/\/twitter.com\/Newtral"}},{"claimReviewed":"\u201cLos ciudadanos est\u00e1n pagando en sus recibos un 35% menos que en Francia, un 40% menos que en Italia, un 25% menos que en Alemania\u201d","itemReviewed":{"datePublished":"2022-09-28","@type":"Claim","author":{"name":"PSOE","@type":"Person","jobTitle":"","image":"https:\/\/image-resizer-svc.s3.eu-west-1.amazonaws.com\/production\/3422d74e4afe14c069300d9f2b6099f15b5ce1c29aa3dfe8fa02924010bf4224","affiliation":{"@type":"Organization","name":"PSOE"}}},"title":"El precio mayorista de la energ\u00eda es m\u00e1s bajo en Espa\u00f1a que en Francia, pero no el recibo final de la luz como dice el PSOE","subtitle":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">Pese a que la excepci\u00f3n ib\u00e9rica ha reducido el precio de la electricidad en el mercado mayorista espa\u00f1ol respecto al de otros pa\u00edses, la factura de la luz es superior en Espa\u00f1a que en Francia y Alemania<\/span><\/p>\n","reviewRating":{"@type":"Rating","alternateName":"Enga\u00f1oso","icon":"https:\/\/www.newtral.es\/\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/fact-check-enga\u00f1oso.svg","iconShare":"https:\/\/www.newtral.es\/\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/enga\u00f1oso.png","color":"#ff8433"},"postTerms":{"partyTermId":98761,"ratingTermId":"98754","claimerTermId":112917,"placeTermId":null},"@type":"ClaimReview","id":"363827","datePublished":"2022-09-30","url":"https:\/\/www.newtral.es\/factura-luz-espana-precio-electricidad-francia-alemania-italia-psoe-factcheck\/20220930\/","sdLicense":"https:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-nc\/4.0\/","author":{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.newtral.es\/","url":"https:\/\/www.newtral.es\/","name":"Newtral","sameAs":"https:\/\/twitter.com\/Newtral"}},{"claimReviewed":"\u201cY los resultados est\u00e1n ah\u00ed, con la tasa de abandono escolar m\u00e1s baja del pa\u00eds\u201d","itemReviewed":{"datePublished":"2022-09-26","@type":"Claim","author":{"name":"Isabel D\u00edaz Ayuso","@type":"Person","jobTitle":"Presidenta de la Comunidad de Madrid","image":"https:\/\/image-resizer-svc.s3.eu-west-1.amazonaws.com\/production\/f0413ab2c151bd39d80debd698f62b91b04cc99d5d80a92fa07e89c4f572e724","affiliation":{"@type":"Organization","name":"Partido Popular"}}},"title":"Madrid es la quinta comunidad con la tasa de abandono escolar m\u00e1s baja y no la primera como dice Ayuso","subtitle":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">En 2021, la tasa de abandono escolar disminuy\u00f3 en todas las comunidades aut\u00f3nomas con respecto al a\u00f1o anterior excepto en Asturias y la Comunidad de Madrid<\/span><\/p>\n","reviewRating":{"@type":"Rating","alternateName":"Falso","icon":"https:\/\/www.newtral.es\/\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/fact-check-falso.svg","iconShare":"https:\/\/www.newtral.es\/\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/falso.png","color":"#f54242"},"postTerms":{"partyTermId":98757,"ratingTermId":"98750","claimerTermId":98789,"placeTermId":null},"@type":"ClaimReview","id":"363718","datePublished":"2022-09-30","url":"https:\/\/www.newtral.es\/abandono-escolar-madrid-ayuso-factcheck\/20220930\/","sdLicense":"https:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-nc\/4.0\/","author":{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.newtral.es\/","url":"https:\/\/www.newtral.es\/","name":"Newtral","sameAs":"https:\/\/twitter.com\/Newtral"}},{"claimReviewed":"La Junta de Andaluc\u00eda solo financia la limpieza de los centros concertados","itemReviewed":{"datePublished":"2022-09-22","@type":"Claim","author":{"name":"PSOE Andaluc\u00eda","@type":"Person","jobTitle":"","image":"https:\/\/image-resizer-svc.s3.eu-west-1.amazonaws.com\/production\/6a28de089d56c3160fa8a0d31fc47241d539a5c2877f726a289c59fc4c3700c6"}},"title":"La Junta de Andaluc\u00eda no financia \u00fanicamente la limpieza de los centros concertados como afirma el PSOE andaluz","subtitle":"<p><span style=\"font-weight: 400;\">El gobierno andaluz es responsable de mantener la higiene de los institutos p\u00fablicos pero no de los colegios de Infantil, Primaria y Educaci\u00f3n Especial para los que tiene competencias cada Ayuntamiento<\/span><\/p>\n","reviewRating":{"@type":"Rating","alternateName":"Enga\u00f1oso","icon":"https:\/\/www.newtral.es\/\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/fact-check-enga\u00f1oso.svg","iconShare":"https:\/\/www.newtral.es\/\/wp-content\/uploads\/2020\/07\/enga\u00f1oso.png","color":"#ff8433"},"postTerms":{"ratingTermId":"98754","claimerTermId":113174,"placeTermId":null},"@type":"ClaimReview","id":"363191","datePublished":"2022-09-29","url":"https:\/\/www.newtral.es\/limpieza-centros-concertados-andalucia\/20220929\/","sdLicense":"https:\/\/creativecommons.org\/licenses\/by-nc\/4.0\/","author":{"@type":"Organization","@id":"https:\/\/www.newtral.es\/","url":"https:\/\/www.newtral.es\/","name":"Newtral","sameAs":"https:\/\/twitter.com\/Newtral"}}]}
